何不食肉糜？ 章子怡在美坐月子 發片鼓勵支那人抗擊武漢肺炎

大陸女星章子怡在今年新年第一天二胎產子，湊成「好」字，獲得眾人祝福。目前仍在美國坐月子的她，23日在微博貼出短片，鼓勵國人抗擊日前已經嚴重蔓延的武漢肺炎。

四年前為歌手汪峰生下女兒「醒醒」的章子怡，1月3日在微博發文：「2020年1月1日，我們的生命中多了一個他，從此我們的世界又多了一份幸福的牽掛！這是上天賜予我們的最美新年禮物，感恩！新年真好！祝福大家新年快樂！」

據陸媒早前引述網友爆料的消息稱，此次章子怡是在美國加州的霍格（Hoag）醫院產子，曾一度引發「愛國」爭議。而該醫院也是章子怡頭胎女兒「醒醒」四年前的出生地。

按照章子怡公布的產子時間來推算，她目前應該仍在美國坐月子。本來章子怡公布二胎產子喜訊時祝福大家新年快樂，不料在她剛坐月子時，中國武漢就爆發了新型冠狀病毒，並且疫情迅速擴散，令人始料不及。

中共官方的統計顯示，全中國僅剩青海、西藏未傳出疫情。繼疫情爆發地武漢23日上午10點封城後，鄰接武漢的湖北省黃岡市、鄂州市和赤壁市等其它七市也宣布封城。據國際媒體報導，甚至有大批醫護人員感染病毒，疫情遠超公開的數據。

許多專家和媒體提醒，計劃前往中國武漢及其它疫區的民眾，應避免出入市場、醫院等公共場所及人多的地方，也不要接觸野生和禽畜類動物，禽肉及蛋類要熟食，同時做好個人防護措施：以肥皂勤洗手、戴口罩。

心急如焚的章子怡，23日在微博上載一條防禦動畫短片，通過聲演教大家防禦口訣：「七步洗手十五秒，輕柔慢擦洗乾淨，增強鍛煉多休息，噴嚏咳嗽遮口鼻，肉蛋食物十分熟，細吃慢嚥才舒心，防寒保暖要做好，室內通風要注意，佩戴口罩成習慣，避開人群記於心。」

在這則1分16秒的視頻中，章子怡還說：「希望我們一起全面認知，科學防護，保護好我們自己和疼愛的寶寶。保護自己，也是保護他人。」短片上載十個小時，已錄得超過51萬人次觀看。

陪著章子怡坐月子的汪峰，隨後也在微博發文，表示挑選了自己的歌曲《直到永遠》以及由已故美國流行巨星米高積遜主唱《Heal The World》來為國人打氣。

他寫道：「突然來臨的這場類似曾經非典那樣的新型冠狀病毒感染肺炎正在蔓延開來，這全新病毒的傳播和對生命的傷害再一次讓每個中國人感到了擔憂。在這個時刻似乎沒有什麼比勇敢面對和共同戰勝這場災難更重要的事。”

“所以，這兩天我搜索了全世界範圍內很多對深處災難的人們給予他們深深撫慰和巨大勇氣的歌曲，整理出了這個我心底最想分享給大家的最震撼人心的賑災歌曲排行榜。」章子怡也轉發微博。

要話俾醫護知，市民會支持你地

支唔支持醫護大罷工？
A: 支持，連OT 都無，冒咁大風險,會死人！
B: 唔支持，置市民安危於不顧，不道德

仲等咩, 快黎投票啦!
分享自香港地投票 HKVOTE

幫手wtsapp fb 散出去

--------------------------------

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

加油啊同胞们不用担心我们

在美国挺安全的

目前仍在美國坐月子的她，23日在微博貼出短片，鼓勵國人抗擊日前已經嚴重蔓延的武漢肺炎。

一定比微博D人屌爆

臭雞

隔岸觀火食花生

振美

喺美國同支那人齊上齊落

中國人最愛移民美國

一人有一個美國夢

而家支狗勁慶 佢咁樣叫贈慶

依家咪靠身體抵抗緊囉

可以做美國人真好

推返上熱門！

「突發」四個醫療工會不排除於初四後發起工業行動！(終極整合）

【第廿叄期牆紙x民記】黃色經濟起革命 良心消費衛我城

FB :
TG :

廣傳去微信

Heal乜春 The World
明明係kill the world

支共既超級冷氣軍師